去意大利唔見咗護照可以點

去意大利俾人偷咗
人在米蘭，大使館今日到星期日都唔開
報咗驚
但我明天就要過法國
好驚過唔到境
請問一下可以點做

幫推

推

你用咩護照架？
用邊個國家嘅護照去返邊個國家嘅領事館

我用特區護照 睇左中國駐米蘭大使館星期五到星期日都唔開

無事既 幫推

偷渡

1. 先係米蘭報警
2. 再去中國領使館拎臨時中國既passport
3. 我建議你唔同去法國住，先等到係米蘭搞好左 step1 and 2先，拎到之後有機會要你直接返港
4. 唔知你之後會唔會有其他國家既行程，有既話中國護照係歐洲係要 visa的，所以你要去返係米蘭既法國領使館(如果你下站係法國)搞返個 visa，呢part唔保證批，祝你好運
5. 或者可以試下係意大利搞返神根visa，應該都可以繼續行程
good luck~

1. 報警。身份證有冇比人偷埋？
2. 點去法國？你搭飛機既話佢未必比你上機。搭火車都有可能睇證
3. 建議你留意大利等領事館開門再搞手續
4. 你可以試打入境處熱線，雖然佢未必幫到你，一般都係叫你等領事館
5. 同領事館講你唔見證，佢有form比你填，最好交埋身份證同護照副本。仲要交證件相。佢地都要refer香港先確認到你身份。呢個都要時間。要問佢地要搞幾耐。

利申：識人同一情況。不過佢係去讀書，有既係時間同領事館慢慢搞....

1我做咗
2我未做到住
想請問咩係visa

你都係叫警察直接送你返嚟啦

屌

特區護照唔係免簽咩，臨時passport無特區護照version?

拎起張信用卡你就知

可能過幾日 警察會話你聽 搵到passport

6. 樓上講得冇錯，領事館一係比本「旅行證」你，一係比張紙你（上面有你既資料同一張「簽證」確認你係香港既身分），但係基本上係方便你返屋企。如果你仲有其他行程，你好可能要每個地方申請相關簽證。

冇
以香港黎講，駐當地領事館最多係一本叫「旅行證」既東西... 封面英文係travel document...

你係去左中國領使館拎中華人民共和國既臨時護照，唔係拎返特區護照，所以係歐洲如果要繼續行程就要去該國大使館整返個visa(即簽證 :0) 要幾十歐)，一係你就返香港，如果唔想煩

報警，跟住去領事館攞臨時護照， 搭飛機返香港。( 臨時護照只係比你出境用)

係歐洲可以繼續行程既，前提係有他國大使館既 visa

當中可能要求你證明自己有需要去/有地方住，你可以試下聯絡他國(法國/意大利)你住會入住既 host/hotel email你話邀請你，而你將會入住佢地個到。

利申，有見證過

但係比錢都比死... 仲要可能逐個國家搞

除非樓主得返法國呢個行程

臨時pp 係中國pp 而唔係hksar pp 所以你冇得去第二度，返香港啦

宜家我個情況係原本我聽日會離開意大利，跟住之後去法國讀書一個月 。
大家認為：
1）留喺意大利等搞埋啲嘢再去法國
2）直接去法國領事館搞
3）係米蘭搞完passport番香港再搭飛機入法國境（因為樓上有人講「臨時護照」正係for出境
唔該曬大家
唔好嫌我太蠢

屌 咁嘅人都可以去歐洲

要係個度整張信用卡 等人地覺得你有足夠逗留嘅資金先得

你而家點都無得經空路離開米蘭住架喇因爲你無左個身分證明文件。唯一可以做既野就係等到中國大使館開，再搞個叫旅行證既物體。呢個要等到禮拜一喇應該。你而家有無人同你一齊呀？搵定今晚住宿咁。同埋通知左香港入境處未？搵人幫你打去1868。

利申我前排係歐洲唔見完護照，而家仲係歐洲未離開，有咩要再幫手就留低telegram再慢慢講

[/quote]
屌 咁嘅人都可以去歐洲

要係個度整張信用卡 等人地覺得你有足夠逗留嘅資金先得[/quote]
唔該曬你呀

你幾時入學？證明呢？
有既話拎住本temp去法國領事館搞，兩日左右有。本temp有半年，夠你返到黎
中國領事一定叫你要返香港先，係香港搞返本特區先走。唔洗理佢，采佢都on99，除非法國話唔比你去

利申：試過，拎本temp去到英國讀

@lymily

巴打仲未走到？1868無撚用，完全幫唔到手，都係叫我去揾當地大事館

係意大利去其他申根國唔使check護照，巴打可以考慮下去到法國再整
利申：意大利去法國再去瑞士再翻意大利都無check過護照

就算你返到香港，你都係要申請返護照先可以再飛喎？唔係好明你既第三點？

其實，你冇證件，走去第二個國家點都係唔好。雖然歐盟既關係你可以係歐盟國家自由出入，但係你一日未搞返個證，一日都係好麻煩。你住既地方可能要你出示證件。你讀書既地方又可能有同樣要求。點都係儘快搞返個官方發既證件好d...

但佢入學喎，學校要check嫁喎
無護照唔讀得書，唔理你只係唔見左定點

試過係由荷蘭到比利時既火車上比人check passport

佢可以聽日去到法國再整啊 無謂嘥左張機票啦

唔係未走到 係我本身係第個國家exchange 所以留一番去先 就走架喇都

Sorry各位 我補充返我原本諗住搭火車喺意大利去法國

比人查到事少，警察查到你即刻變左非法入境者，扣返你一日半日就無謂

去其他神根國都唔會check
但法國成日恐襲應該會check得嚴d？
去左十幾國 凈係係挪威同里加出要check我passport 火車正常你上車前會check 冇就應該唔洗

好撚蠢
BNO咪輕輕鬆鬆囉

有先得架

你響歐洲等十年都唔會等到你本特區護照

如果有齊兩本
唔見左入境果本

用另一本出境得唔得
(雖然我覺得唔得）

你帶兩張八達通一張入一張出得唔得

入閘個陣拍曬兩張得唔得

同職員講出唔到閘
佢會當機器問題同你整

入境會當你失蹤同黑工，你簽證過曬無出境紀錄，以後都唔使入佢境